【騰訊Free Fall】騰訊第二季純利178億人民幣 網絡遊戲收入按季跌12%

騰訊(700)公佈，第二季純利億178.67元(人民幣‧下同)，按年跌2%。按非通用會計準則（Non-GAAP)，季度純利億197.16元，按年升20%；收入為736.75億元，按年升30%，每股盈利2.08元。
其中市場最關注的網絡遊戲業務，第二季收入為252.02億元，同比升6%，環比跌12%
根據各大行預測，第二季網絡遊戲業務收入介乎242億至287億元，中位數為257億，去年同期為238.61億元，今年第一季為287.78億元。
參考過去數次推出業績的時間皆為收市後，早於下午6點前發佈，對上一次為17:30，有網友苦候多時，戲稱「(業績)太衰，唔敢出」。

彭博引述消息人士指出，內地監管機構凍結了網絡遊戲版號審批，消息令行業出現混亂，這主要由於中央關注網絡遊戲出現暴力及賭博成份所致。騰訊拒絕對此置評。
今日收市後公布業績的騰訊（700），跌幅擴大，跌穿340元低見335元，創10個月新低，收報336元，跌3.6%，成交125.88億元。
今目散戶血肉長城買盤已由10蚊一格，改為5蚊一格，於335元，有逾千個散戶買盤掛買，涉及56.7萬股，涉資1.9億元。
今早大利市機顯示，逾千萬元的主動沽盤超過30宗，有兩宗成交更達到5000萬元，涉及16.3萬股及14.7萬元，同樣以338元成交。
昨日騰訊港股通全日錄淨沽出27.21億，其中港股通（滬）錄23.37億，港股通（深）錄3.83億，為歷來騰訊北水的最大規模走資。

同比升6%，環比跌12%

3x倍pe 得十幾廿個％增長
死得啦

nasper 跌10%

$250